# DFTT Timecode Documentation Chinese Translation
# Copyright (C) 2025, You Ziyuan
# This file is distributed under the same license as the DFTT Timecode
# package.
# You Ziyuan <hikaridragon0216@gmail.com>, 2025.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: DFTT Timecode 0.0.15a2\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-10-21 13:18+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2025-10-21 12:00+0800\n"
"Last-Translator: You Ziyuan <hikaridragon0216@gmail.com>\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: zh_CN <hikaridragon0216@gmail.com>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../contributing.rst:2
msgid "Contributing"
msgstr "贡献指南"

#: ../../contributing.rst:4
msgid ""
"We welcome contributions to dftt_timecode! This guide will help you get "
"started."
msgstr "我们欢迎对 dftt_timecode 的贡献！本指南将帮助您开始贡献。"

#: ../../contributing.rst:7
msgid "Getting Started"
msgstr "开始"

#: ../../contributing.rst:9
msgid "Fork the repository on GitHub"
msgstr "在 GitHub 上 Fork 仓库"

#: ../../contributing.rst:10
msgid "Clone your fork locally:"
msgstr "在本地克隆您的 Fork："

#: ../../contributing.rst:18
msgid "Development Workflow"
msgstr "开发工作流"

#: ../../contributing.rst:21
msgid "Setting Up Your Environment"
msgstr "设置开发环境"

#: ../../contributing.rst:23
msgid "Create a virtual environment and install dependencies:"
msgstr "创建虚拟环境并安装依赖："

#: ../../contributing.rst:29
msgid "This command will:"
msgstr "此命令将："

#: ../../contributing.rst:31
msgid "Create a virtual environment (if not already present)"
msgstr "创建虚拟环境（如果尚不存在）"

#: ../../contributing.rst:32
msgid "Install all dependencies from ``pyproject.toml``"
msgstr "从 ``pyproject.toml`` 安装所有依赖"

#: ../../contributing.rst:33
msgid "Install the package in editable mode"
msgstr "以可编辑模式安装包"

#: ../../contributing.rst:34
msgid "Generate/update ``uv.lock`` for reproducible builds"
msgstr "生成/更新 ``uv.lock`` 以实现可重现构建"

#: ../../contributing.rst:37
msgid "Running Tests"
msgstr "运行测试"

#: ../../contributing.rst:39
msgid "Run all tests:"
msgstr "运行所有测试："

#: ../../contributing.rst:45
msgid "Run tests with verbose output:"
msgstr "以详细输出运行测试："

#: ../../contributing.rst:51
msgid "Run specific test file:"
msgstr "运行特定测试文件："

#: ../../contributing.rst:58
msgid "Code Style"
msgstr "代码风格"

#: ../../contributing.rst:60
msgid "Follow PEP 8 guidelines"
msgstr "遵循 PEP 8 规范"

#: ../../contributing.rst:61
msgid "Use meaningful variable and function names"
msgstr "使用有意义的变量和函数名"

#: ../../contributing.rst:62
msgid "Add docstrings to all public functions and classes"
msgstr "为所有公共函数和类添加文档字符串"

#: ../../contributing.rst:63
msgid "Keep functions focused and concise"
msgstr "保持函数专注和简洁"

#: ../../contributing.rst:66
msgid "Writing Tests"
msgstr "编写测试"

#: ../../contributing.rst:68
msgid "All new features and bug fixes should include tests:"
msgstr "所有新功能和错误修复都应包含测试："

#: ../../contributing.rst:81
msgid "Documentation"
msgstr "文档"

#: ../../contributing.rst:83
msgid "Update documentation when adding new features:"
msgstr "添加新功能时更新文档："

#: ../../contributing.rst:85
msgid "Add docstrings to your code"
msgstr "为代码添加文档字符串"

#: ../../contributing.rst:86
msgid "Update relevant .rst files in the docs/ directory"
msgstr "更新 docs/ 目录中的相关 .rst 文件"

#: ../../contributing.rst:87
msgid "Build documentation locally to verify:"
msgstr "本地构建文档以验证："

#: ../../contributing.rst:95
msgid "Contributing Translations"
msgstr "贡献翻译"

#: ../../contributing.rst:97
msgid ""
"We welcome contributions to documentation translations! Currently we "
"support:"
msgstr "我们欢迎为文档翻译做出贡献！目前我们支持："

#: ../../contributing.rst:99
msgid "**English** (primary language)"
msgstr "英文（主要语言）"

#: ../../contributing.rst:100
msgid "**中文 (Simplified Chinese)**"
msgstr "中文（简体）"

#: ../../contributing.rst:103
msgid "How to Contribute Translations"
msgstr "如何贡献翻译"

#: ../../contributing.rst:105
msgid "**Adding new translations to existing languages:**"
msgstr "**向现有语言添加新翻译：**"

#: ../../contributing.rst:107
msgid "Navigate to the translation files:"
msgstr "进入翻译文件目录："

#: ../../contributing.rst:113
msgid "Edit the ``.po`` files to add or improve translations:"
msgstr "编辑 ``.po`` 文件以添加或改进翻译："

#: ../../contributing.rst:121
msgid "Build and preview your translations:"
msgstr "构建并预览您的翻译："

#: ../../contributing.rst:129
msgid "Preview locally:"
msgstr "本地预览："

#: ../../contributing.rst:137
msgid "**Adding a new language:**"
msgstr "**添加新语言：**"

#: ../../contributing.rst:139
msgid "Generate translation files for your language:"
msgstr "为您的语言生成翻译文件："

#: ../../contributing.rst:147
msgid ""
"Update ``docs/Makefile`` to include the new language in the ``LANGUAGES``"
" variable"
msgstr "更新 ``docs/Makefile``，在 ``LANGUAGES`` 变量中添加新语言"

#: ../../contributing.rst:149
msgid "Update ``docs/_static/switcher.json`` to add your language option"
msgstr "更新 ``docs/_static/switcher.json`` 以添加您的语言选项"

#: ../../contributing.rst:151
msgid ""
"Update the language switcher template in ``docs/_templates/language-"
"switcher.html``"
msgstr "更新 ``docs/_templates/language-switcher.html`` 中的语言切换器模板"

#: ../../contributing.rst:153
msgid "Translate the ``.po`` files in ``locale/<LANG_CODE>/LC_MESSAGES/``"
msgstr "翻译 ``locale/<LANG_CODE>/LC_MESSAGES/`` 中的 ``.po`` 文件"

#: ../../contributing.rst:155
msgid "Build and test your translation"
msgstr "构建并测试您的翻译"

#: ../../contributing.rst:157
msgid "**Translation Guidelines:**"
msgstr "**翻译指南：**"

#: ../../contributing.rst:159
msgid ""
"**User documentation** (installation, quickstart, user guide): Translate "
"everything"
msgstr "**用户文档** （安装、快速开始、用户指南）：翻译所有内容"

#: ../../contributing.rst:160
msgid ""
"**API documentation**: Translate page titles and main descriptions, but "
"keep technical details (class names, method names, parameters) in English"
msgstr "**API 文档**：翻译页面标题和主要描述，但保持技术细节（类名、方法名、参数）为英文"

#: ../../contributing.rst:161
msgid ""
"**Changelog**: Translate section headers, but keep technical change "
"entries in English"
msgstr "**更新日志**：翻译章节标题，但保持技术变更条目为英文"

#: ../../contributing.rst:162
msgid "**Code examples**: Keep code and variable names in English"
msgstr "**代码示例**：保持代码和变量名为英文"

#: ../../contributing.rst:163
msgid ""
"**Technical terms**: Use consistent translations (see the translation "
"guide in ``docs/I18N_README.md``)"
msgstr "**技术术语**：使用一致的翻译（参见 ``docs/I18N_README.md`` 中的翻译指南）"

#: ../../contributing.rst:165
msgid "**Updating translations when source changes:**"
msgstr "**当源文件更改时更新翻译：**"

#: ../../contributing.rst:167
msgid ""
"When documentation source files are updated, translations need to be "
"updated:"
msgstr "当文档源文件更新时，需要更新翻译："

#: ../../contributing.rst:177
msgid "**Translation System Overview**"
msgstr "**翻译系统概述**"

#: ../../contributing.rst:179
msgid ""
"The project uses Sphinx with ``sphinx-intl`` for internationalization. "
"The system uses gettext ``.po`` (Portable Object) files for translations,"
" which is the industry standard for software localization."
msgstr ""
"本项目使用 Sphinx 和 ``sphinx-intl`` 进行国际化。"
"系统使用 gettext ``.po`` （Portable Object）文件进行翻译，"
"这是软件本地化的行业标准。"

#: ../../contributing.rst:181
msgid "**File Structure:**"
msgstr "**文件结构：**"

#: ../../contributing.rst:201
msgid "**Detailed Translation Workflow:**"
msgstr "**详细翻译工作流：**"

#: ../../contributing.rst:203
msgid "**Generate translation templates** (when source docs change):"
msgstr "**生成翻译模板** （当源文档更改时）："

#: ../../contributing.rst:210
msgid ""
"This creates ``.pot`` files in ``_build/gettext/`` containing all "
"translatable strings."
msgstr ""
"这将在 ``_build/gettext/`` 中创建 ``.pot`` 文件，包含所有可翻译的字符串。"

#: ../../contributing.rst:212
msgid "**Update translation files**:"
msgstr "**更新翻译文件：**"

#: ../../contributing.rst:219
msgid ""
"This updates ``.po`` files in ``locale/zh_CN/LC_MESSAGES/`` with new "
"strings while preserving existing translations."
msgstr ""
"这将使用新字符串更新 ``locale/zh_CN/LC_MESSAGES/`` 中的 ``.po`` 文件，"
"同时保留现有翻译。"

#: ../../contributing.rst:221
msgid "**Translate the strings**:"
msgstr "**翻译字符串：**"

#: ../../contributing.rst:223
msgid "Open ``.po`` files and add translations:"
msgstr "打开 ``.po`` 文件并添加翻译："

#: ../../contributing.rst:235
msgid "**Translation Tips:**"
msgstr "**翻译提示：**"

#: ../../contributing.rst:237
msgid "Each ``msgid`` contains the original English text"
msgstr "每个 ``msgid`` 包含原始英文文本"

#: ../../contributing.rst:238
msgid "Add your translation in the corresponding ``msgstr`` field"
msgstr "在相应的 ``msgstr`` 字段中添加您的翻译"

#: ../../contributing.rst:239
#, python-brace-format, python-format
msgid "Preserve formatting codes like ``{0}``, ``%s``, etc."
msgstr "保留格式化代码，如 ``{0}``、``%s`` 等"

#: ../../contributing.rst:240
msgid "Keep technical terms (class/function names) untranslated"
msgstr "保持技术术语（类名/函数名）不翻译"

#: ../../contributing.rst:241
msgid "Use tools like `Poedit <https://poedit.net/>`_ for easier editing"
msgstr "使用 `Poedit <https://poedit.net/>`_ 等工具进行更轻松的编辑"

#: ../../contributing.rst:243
msgid "**Build and test**:"
msgstr "**构建和测试：**"

#: ../../contributing.rst:251
msgid "Preview the result:"
msgstr "预览结果："

#: ../../contributing.rst:259
msgid "**Commit your changes**:"
msgstr "**提交您的更改：**"

#: ../../contributing.rst:266
msgid "**Important Makefile Commands:**"
msgstr "**重要的 Makefile 命令：**"

#: ../../contributing.rst:268
msgid ""
"``make gettext``: Generate ``.pot`` template files from source ``.rst`` "
"files"
msgstr "``make gettext``：从源 ``.rst`` 文件生成 ``.pot`` 模板文件"

#: ../../contributing.rst:269
msgid "``make update-po``: Update ``.po`` files from ``.pot`` templates"
msgstr "``make update-po``：从 ``.pot`` 模板更新 ``.po`` 文件"

#: ../../contributing.rst:270
msgid "``make html``: Build English documentation only"
msgstr "``make html``：仅构建英文文档"

#: ../../contributing.rst:271
msgid "``make html-zh``: Build Chinese documentation only"
msgstr "``make html-zh``：仅构建中文文档"

#: ../../contributing.rst:272
msgid "``make html-all``: Build all language versions"
msgstr "``make html-all``：构建所有语言版本"

#: ../../contributing.rst:274
msgid "**Common Issues and Solutions:**"
msgstr "**常见问题和解决方案：**"

#: ../../contributing.rst:276
msgid "**Translations not showing:**"
msgstr "**翻译未显示：**"

#: ../../contributing.rst:278
msgid "Ensure ``.po`` files have non-empty ``msgstr`` values"
msgstr "确保 ``.po`` 文件具有非空的 ``msgstr`` 值"

#: ../../contributing.rst:279
msgid "Rebuild with ``uv run make html-all``"
msgstr "使用 ``uv run make html-all`` 重新构建"

#: ../../contributing.rst:280
msgid "Clear browser cache or use incognito mode"
msgstr "清除浏览器缓存或使用隐身模式"

#: ../../contributing.rst:282
msgid "**New strings not appearing in .po files:**"
msgstr "**新字符串未出现在 .po 文件中：**"

#: ../../contributing.rst:284
msgid "Run ``uv run make gettext`` to regenerate ``.pot`` files"
msgstr "运行 ``uv run make gettext`` 重新生成 ``.pot`` 文件"

#: ../../contributing.rst:285
msgid "Run ``uv run make update-po`` to update ``.po`` files"
msgstr "运行 ``uv run make update-po`` 更新 ``.po`` 文件"

#: ../../contributing.rst:286
msgid "Check that your source ``.rst`` files are included in the build"
msgstr "检查您的源 ``.rst`` 文件是否包含在构建中"

#: ../../contributing.rst:288
msgid "**Language switcher not working:**"
msgstr "**语言切换器不工作：**"

#: ../../contributing.rst:290
msgid "Verify ``_templates/language-switcher.html`` exists"
msgstr "验证 ``_templates/language-switcher.html`` 存在"

#: ../../contributing.rst:291
msgid ""
"Ensure target language HTML was built in correct subdirectory "
"(``_build/html/zh_CN/``)"
msgstr ""
"确保目标语言 HTML 已构建在正确的子目录中 "
"(``_build/html/zh_CN/``)"

#: ../../contributing.rst:293
msgid "**Best Practices:**"
msgstr "**最佳实践：**"

#: ../../contributing.rst:295
msgid ""
"**Commit ``.po`` files**: Always commit updated ``.po`` files to version "
"control"
msgstr "**提交 ``.po`` 文件**：始终将更新的 ``.po`` 文件提交到版本控制"

#: ../../contributing.rst:296
msgid ""
"**Don't commit ``.pot`` files**: These are generated artifacts in "
"``_build/gettext/``"
msgstr ""
"**不要提交 ``.pot`` 文件**：这些是 ``_build/gettext/`` 中生成的构建产物"

#: ../../contributing.rst:297
msgid ""
"**Incremental translation**: It's okay to commit partially translated "
"``.po`` files; untranslated strings display in English"
msgstr ""
"**增量翻译**：可以提交部分翻译的 ``.po`` 文件；未翻译的字符串将显示为英文"

#: ../../contributing.rst:298
msgid ""
"**Review before push**: Build and preview locally before pushing "
"translations"
msgstr "**推送前审查**：推送翻译前在本地构建和预览"

#: ../../contributing.rst:299
msgid ""
"**Consistent terminology**: Use consistent translations for technical "
"terms across all pages"
msgstr "**一致的术语**：在所有页面上对技术术语使用一致的翻译"

#: ../../contributing.rst:300
msgid ""
"**Keep source in sync**: Run ``make update-po`` regularly to sync with "
"source changes"
msgstr "**保持源同步**：定期运行 ``make update-po`` 以与源更改同步"

#: ../../contributing.rst:302
msgid "**Automated Deployment:**"
msgstr "**自动化部署：**"

#: ../../contributing.rst:304
msgid ""
"Documentation is automatically built and deployed via GitHub Actions when"
" pushed to ``main``:"
msgstr "当推送到 ``main`` 分支时，文档将通过 GitHub Actions 自动构建和部署："

#: ../../contributing.rst:306
msgid "Workflow: ``.github/workflows/docs.yml``"
msgstr "工作流：``.github/workflows/docs.yml``"

#: ../../contributing.rst:307
msgid "Build command: ``uv run make html-all``"
msgstr "构建命令：``uv run make html-all``"

#: ../../contributing.rst:308
msgid "Deployment: GitHub Pages at https://owenyou.github.io/dftt_timecode/"
msgstr "部署：GitHub Pages 位于 https://owenyou.github.io/dftt_timecode/"

#: ../../contributing.rst:310
msgid ""
"When you push translated ``.po`` files to the ``main`` branch (via "
"``dev`` merge), the multilingual documentation is automatically rebuilt "
"and deployed."
msgstr ""
"当您将翻译的 ``.po`` 文件推送到 ``main`` 分支时（通过 ``dev`` 合并），"
"多语言文档将自动重新构建和部署。"

#: ../../contributing.rst:312
msgid "**Additional Resources:**"
msgstr "**附加资源：**"

#: ../../contributing.rst:314
msgid ""
"`Sphinx Internationalization <https://www.sphinx-"
"doc.org/en/master/usage/advanced/intl.html>`_"
msgstr ""
"`Sphinx 国际化 <https://www.sphinx-"
"doc.org/en/master/usage/advanced/intl.html>`_"

#: ../../contributing.rst:315
msgid "`sphinx-intl Documentation <https://sphinx-intl.readthedocs.io/>`_"
msgstr "`sphinx-intl 文档 <https://sphinx-intl.readthedocs.io/>`_"

#: ../../contributing.rst:316
msgid ""
"`GNU gettext Documentation "
"<https://www.gnu.org/software/gettext/manual/>`_"
msgstr ""
"`GNU gettext 文档 "
"<https://www.gnu.org/software/gettext/manual/>`_"

#: ../../contributing.rst:319
msgid "Submitting Changes"
msgstr "提交更改"

#: ../../contributing.rst:321
msgid "Create a new branch for your changes:"
msgstr "为您的更改创建新分支："

#: ../../contributing.rst:327
msgid "Make your changes and commit:"
msgstr "进行更改并提交："

#: ../../contributing.rst:334
msgid "Push to your fork:"
msgstr "推送到您的 Fork："

#: ../../contributing.rst:340
msgid "Open a Pull Request on GitHub"
msgstr "在 GitHub 上打开 Pull Request"

#: ../../contributing.rst:343
msgid "Pull Request Guidelines"
msgstr "Pull Request 指南"

#: ../../contributing.rst:345
msgid "Provide a clear description of the changes"
msgstr "提供更改的清晰描述"

#: ../../contributing.rst:346
msgid "Reference any related issues"
msgstr "引用任何相关问题"

#: ../../contributing.rst:347
msgid "Ensure all tests pass"
msgstr "确保所有测试通过"

#: ../../contributing.rst:348
msgid "Update documentation as needed"
msgstr "根据需要更新文档"

#: ../../contributing.rst:349
msgid "Keep changes focused and atomic"
msgstr "保持更改集中且原子化"

#: ../../contributing.rst:352
msgid "Reporting Bugs"
msgstr "报告错误"

#: ../../contributing.rst:354
msgid "When reporting bugs, please include:"
msgstr "报告错误时，请包含："

#: ../../contributing.rst:356
msgid "Python version"
msgstr "Python 版本"

#: ../../contributing.rst:357
msgid "dftt_timecode version"
msgstr "dftt_timecode 版本"

#: ../../contributing.rst:358
msgid "Minimal code example that reproduces the issue"
msgstr "能重现问题的最小代码示例"

#: ../../contributing.rst:359
msgid "Expected vs actual behavior"
msgstr "预期行为与实际行为"

#: ../../contributing.rst:360
msgid "Any error messages or stack traces"
msgstr "任何错误消息或堆栈跟踪"

#: ../../contributing.rst:363
msgid "Feature Requests"
msgstr "功能请求"

#: ../../contributing.rst:365
msgid "Feature requests are welcome! Please provide:"
msgstr "欢迎功能请求！请提供："

#: ../../contributing.rst:367
msgid "Clear description of the feature"
msgstr "功能的清晰描述"

#: ../../contributing.rst:368
msgid "Use cases and examples"
msgstr "使用场景和示例"

#: ../../contributing.rst:369
msgid "Why this would be valuable to other users"
msgstr "为什么这对其他用户有价值"

#: ../../contributing.rst:372
msgid "Code of Conduct"
msgstr "行为准则"

#: ../../contributing.rst:374
msgid "Be respectful and inclusive"
msgstr "保持尊重和包容"

#: ../../contributing.rst:375
msgid "Focus on constructive feedback"
msgstr "专注于建设性反馈"

#: ../../contributing.rst:376
msgid "Help create a welcoming environment for all contributors"
msgstr "帮助为所有贡献者创建一个友好的环境"

#: ../../contributing.rst:379
msgid "License"
msgstr "许可证"

#: ../../contributing.rst:381
msgid ""
"By contributing, you agree that your contributions will be licensed under"
" the GNU Lesser General Public License v2 (LGPLv2)."
msgstr "通过贡献，您同意您的贡献将按照 GNU Lesser General Public License v2 (LGPLv2) 授权。"

#~ msgid ""
#~ "For detailed information about the "
#~ "translation system, see ``docs/I18N_README.md``."
#~ msgstr "有关翻译系统的详细信息，请参阅 ``docs/I18N_README.md``。"

